a niemiecki torpedowiec z okresu i wojny światowej dwudziesta druga jednostka typu a okręt wyposażony w jeden kocioł parowy opalany węglem i trójcylindrową maszynę parową zapas paliwa tony zbudowany w innej stoczni kadłub okrętu wyposażono w stoczni ag vulcan torpedowiec brał udział w patrolach wzdłuż wybrzeża flandrii i na kanale la manche zezłomowany w lub roku bibliografia